Сервер запускается с помощью sbt run.

Чтобы использовать в запросе произвольные символы из UTF-8, нужно получить их байтовое представление и закодировать с помощью percent encoding (браузер и REST-клиенты типа Postman делают это автоматически).

Максимальное количество одновременно открытых HTTP-соединений настраивается через application.conf с помощью ключа stackoverflowClient.maxConnections.
